[打左疫苗都中招?]衞生防護中心公布一宗先天性德國麻疹個案涉一名女嬰

衞生防護中心最新一期《傳染病直擊》公布本港近期發現一宗先天性德國麻疹綜合症個案。

患者是一名本月初出世的女嬰，她在母體內已出現明顯的先天發展遲緩徵狀，母親懷孕30周時在公立醫院分娩，女嬰出生後被發現有血小板減少症及動脈導管未閉，一度在新生嬰兒深切治療部留醫，目前情況穩定。

防護中心表示，女嬰的血液及尿液樣本證實帶有德國麻疹病毒，她的母親在內地出世，今次是第3次懷孕，德國麻疹接種紀錄不詳。女嬰母親在12周產前檢查時發現帶有德國麻疹抗體，她沒有印象懷孕期間曾出現德國麻疹徵狀，家人亦沒有在她產前感染過德國麻疹。

衞生防護中心在收到這宗個案後，重新檢取母親的懷孕12周血液樣本，對她感染德國麻疹的確實時間仍然未能確定。

單非？接種記錄不詳wo

個老母不詳
但佢驗左血仲有抗體

有抗體唔代表打過
染過病/染病中都有機會有抗體

你可以有咁既懷疑